埃及外交部譴責摩西 煽動以色列人離開埃及 顛覆法老政權 嚴重干涉埃及內政

我們一再強調：摩西此次的貌似公允再次暴露出他們的是非不分和虛偽面目，他們的口頭正義也再次暴露出他們的雙重標準和別有用心。還是我們經常說的那句話，請摩西不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重復壹千遍，依然還是謊言。摩西試圖挑撥埃及法老政府和埃及人民的關系，極其陰險。對於摩西幹涉埃及內政、損害埃方利益的行徑，埃方必將采取有力措施堅決反制。任何人都不要低估埃方維護國家主權、安全、發展利益的堅定決心。我們奉勸摩西有關媒體和人士尊重已經明確無誤的事實和真相，恪守起碼的職業道德操守，放下意識形態偏見，摘掉有色眼鏡，不要再做不負責任、徒增笑柄的事情。

我們正告摩西認清形勢，懸崖勒馬，立即停止幹涉埃及內政，以免引火燒身、自食苦果。埃方正告摩西，任何企圖破壞埃及社會繁榮穩定、阻礙埃及發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。埃及政府反對任何外部勢力幹預埃及事務的決心堅定不移，維護國家主權、安全、發展利益的決心堅定不移。

煽動以色列人離開埃及顛覆法老政權只會讓廣大埃及人民進壹步認清摩西的險惡用心和霸權本質，只會讓埃及人民更加眾誌成城。我們希望摩西認真對待埃方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止干涉埃及內政。我們奉勸某些政客別再浪費摩西納稅人的錢，無事生非。

摩西自己不願意投入，卻千方百計幹擾破壞埃及和其他國家開展合作。摩西罔顧事實、混淆是非、違反公理，玩弄雙重標準，公然插手埃及事務，幹涉埃及內政，嚴重違反國際法和國際關系基本準則，埃方對此表示強烈譴責和堅決反對。摩西這壹惡劣行徑不僅損害埃方利益，也會損害摩西自身的重要利益。我們要正告摩西，任何外國政府和勢力都無權幹預埃及內政。

猶太人會點回應?

高汁

摩西收左美國錢

應該係猶太人定以色列人？

依個世界需要多啲依種文章

悲哀嘅係好多以豬認為留喺埃及比法老奴役，比起跟呢個乜鬼摩西去攪以獨好。歷史只係人性互動嘅不斷重複。

摩西收左耶和華錢

點解港豬廢過猶太人咁多

唔好玩猶太人，佢地比人追擊到近代先有個似樣嘅容身之所

正面教材

而家玩緊埃及外交部發言人

雅各有十二個仔,之後神幫佢改咗個名叫以色列
猶太係四哥,而佢個支派係最多人
但係依家猶太人同以色列人基本上係同義詞

btw
摩西係埃及公主養子
佢係喺埃及出世
唔存在摩西干涉內政

呢次只不過係引用返聖經/可蘭/猶太教經典既事蹟,
當時埃及法老/部分以豬思想確實如此,點解會有問題

普遍上，文化上叫希伯來，種族上叫猶太人，國家叫以色列。以色列係有非猶太人公民。

個陣埃及邊個係外交部發言人?

忽然間諗起聖經嘅情節

叫李嘉誠同猶太人做生意
帶香港人去以色列
香港人咁貪既性格啱曬佢地

兩者一樣

咁佢就係分裂埃及傷害埃及五百慢人民嘅感情

唔知絲打有冇彼拉多送耶穌上十架嘅判詞呢？

耶和華=外國勢力

法老不爽

我要磨西

點解聖經冇記載邊個係發言人?

係都譴責耶穌啦, 打臉大愛撚

梅瑟

仆街 諗起出埃及記 神王帝國套戲

代入返依家既時代 係咪十災已經發生緊

耶穌未出世架

香港人的出埃及記
思路 • 豐 / 2019年9月5日

對於以色列勾結外國勢力對埃及作出戰爭挑釁的行為，我的回答是：我們奉勸以色列不要壹意孤行，否則埃方必將予以堅決反制，由此產生的壹切後果必須由以色列承擔。我們敦促以色列懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！我們敦促以色列在埃及問題上要謹言慎行，不要再發出錯誤信號，不要再挑撥慫恿，不要再幹涉埃及內政。以色列的圖謀註定失敗。埃方強烈敦促以色列不得勾結外國勢力對埃及作出戰爭挑釁，以免影響兩國關系和兩國在重要領域的合作。

以色列這壹惡劣行徑不僅損害埃方利益，也會損害以色列自身的重要利益。以色列有關人士的陳詞濫調充滿了政治偏見與謊言。埃方強烈譴責並堅決反對以色列勾結外國勢力對埃及作出戰爭挑釁，已就此向以色列提出了嚴正交涉。

以色列試圖挑撥埃及共產黨和埃及人民的關系，極其陰險。我們敦促以色列立即停止此類挑釁行為，不要逆勢而動，避免損害地區的和平與安寧。埃方將采取壹切必要措施，堅定維護國家主權和安全。以色列如果壹意孤行，堅持勾結外國勢力對埃及作出戰爭挑釁，最終必將搬起石頭砸自己的腳。對於以色列的錯誤做法，埃方必將采取有力的措施堅決予以反制，堅定地維護自身主權、安全、發展利益。埃方正告以色列，任何企圖破壞埃及社會繁榮穩定、阻礙埃及發展的圖謀都不會得逞，到頭來只會搬起石頭砸自己的腳。

埃方已就此向以色列提出嚴正交涉，表達強烈抗議。我們希望以色列認真對待埃方的嚴正交涉和嚴正立場，立即停止不負責任的言行，停止幹涉埃及內政。我要告訴以色列壹些政客，人貴有自知之明，請他還是趁早反省壹下以色列自身的問題，放棄偏見和執念，停止喋喋不休的反華聒噪。還是我們經常說的那句話，請以色列不要高估自己的造謠能力，也不要低估別人的判斷能力。謊言重復壹千遍，依然還是謊言。以色列勾結外國勢力對埃及作出戰爭挑釁的舉動嚴重幹涉了埃及內政，嚴重違反國際法和國際關系基本準則，是赤裸裸的霸權行徑，埃及政府和人民堅決反對。

以色列的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。我們要正告以色列，任何外國政府和勢力都無權幹預埃及內政。我們正告以色列認清形勢，懸崖勒馬，立即停止幹涉埃及內政，以免引火燒身、自食苦果。

摩西係舊約架
耶穌未出世架😂

唔係譴責耶教神咩,煽動摩西叛國大屠殺埃及人

你地搞錯，聖父聖子聖靈係一體，耶穌=上帝。
摩西就係上帝指使

愛埃力

有上帝勢力企圖分裂埃及，埃方對此表示強烈譴責，並斥上帝意圖分裂國家，破壞埃及人民感情，別有用心的人將不得好死

我地上帝視覺 + 結果論黎講梗係跟摸西走 = 正義(可能係)
如果你只係當時既埃及賤民
又有幾多人夠膽聽一個話自己係上帝選中既孩子逃出埃及?

甚至用返而家香港困局黎睇
摸西只係一個唔穩既大台
摸西亦有可能係埃狗派出黎捉叛徒既陷阱

摩西出埃及，埃方對此有何回應？

我們一再強調：我們敦促摩西懸崖勒馬，否則必將自食惡果，勿謂言之不預也！今天，和平與發展已經成為時代主題，但世界仍很不太平，摩西的達摩克利斯之劍依然懸在人類頭上。我們要以史為鑒，堅定維護和平的決心。在國際社會大家庭裡,埃及始終維護和平,促進發展,堅守道義,同各國攜手構建人類命運共同體。摩西卻損人利己,唯我獨尊,背信棄義,在世界上大搞順我者昌,逆我者亡。摩西在出埃及問題上跟埃方講‘良知’，真是太無知，太無恥，太虛偽了。摩西對埃及狀況作出無端指責和完全不符合事實、顛倒黑白的評論，未免也太自以為是、狂妄自大了！

摩西就有同大仲馬所著的《基督山恩仇記》中亞伯·法利亞神父一樣，自以為睿智博學，洞察世事，但最終其下場亦只能是死在冷冰冰的牢房裡，一無所成！現在摩西似乎患上了「對埃恐懼偏執症」，表現為「逢埃必反」，對埃及污蔑抹黑，無所不用其極，甚至黑白不分，是非顛倒，完全喪失了底線和良知。這種現像說到底，是對埃認知出了問題，沒有正確的「埃及觀」。我們正告摩西認清形勢，懸崖勒馬，立即停止干涉埃及內政，以免引火燒身、自食苦果。

摩西出埃及的下場，只會是「江晚正愁予，山深聞鷓鴣。」！摩西出埃及干預干涉埃及內政，嚴重違反國際法和國際關系基本准則，是赤裸裸的霸權行徑。摩西有關聲明令人想起安徒生童話《皇帝的新裝》，是莫大諷刺，「明明自己沒有穿衣服，還自我感覺好到爆棚」，今日的摩西沒有資格談出埃及。魯迅小說《祝福》中的祥林嫂，總是喋喋不休地嘮叨著同樣的話題。我看摩西現在的行為舉止，非常像祥林嫂。只不過祥林嫂嘮叨的是一些無害的廢話，而摩西叨嘮的，都是有毒的謊言。摩西就像塞萬提斯小說《唐吉訶德》中的唐吉訶德，只是沉溺於幻想、脫離現實、其出埃及的行爲盲目而且有害。

以色列人的一些政客和官員隔三差五就要出來叫一叫、跳一跳,攻擊抹黑埃及，他們的拙劣表演充分暴露出其不可告人的險惡用心和政治企圖。摩西動輒搞什麼「顏色革命」和政權更迭，不但在其他國家挑起戰火，濫殺無辜，假借自由和人權的名義在世界範圍內干了多少壞事。摩西大談出埃及的權利和自由，如果沒有了安全和穩定，何來權利和自由？皮之不存，毛將焉附？

你提到的有關媒體報道的內容有誤，完全是別有用心。摩西假如真敢出埃及，埃及必然容不下摩西此等行為！我看摩西以後非得「故人驚怪，憔悴老青衫」，更甚只能「千裡孤墳，無處話凄涼」罷了。這樣的摩西，能和埃及相提並論嗎！我們注意到以色列人內部正出現越來越多理智的反思和聲音。自知之明是一種智慧，也是一種做人的境界，希望以色列人能夠認識到這一點。摩西出埃及的行為就有如德國作家埃裡希·瑪利亞·雷馬克所著的《西線無戰事》中主角保羅一樣，即使其自以為上前線打仗是要保家衛國，但其行為始終是赤裸裸的侵略行為！摩西及其出埃及的陰謀也將像保羅的下場一樣：默默無聞的消逝於天地之間！

以色列可以成為下一個香港
香港人幫手打贏哈馬斯就得啦
攞返加沙 約旦河西岸

香港人幫你手打哈馬斯好冇?

得罪Batman梗係無運行